---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:25
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-25(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

※

蒼抬頭看天邊緩緩飄過的雲朵，白雲被夕陽餘暉染成一片火紅。

天空並沒有卷積雨雲，看來要期待自然天象配合有些不可能。

蒼平攤著左手，在手心上寫無形的信箋，寫完捲起交給塵霂天官，囑咐他將降雨令送到雨神手上。

『蒼，我先進去探路，等我電話。』

『好。』

棄天帝因為身高優勢步伐邁得很大，蒼思量著如果這大樓內真是崇拜撒旦的黑魔法教派，那讓棄天帝先行探路也比較安全。

並不是他想坐享其成，而是他對棄天帝的實力有相當的信心，依照他兩次與棄天帝並肩作戰的經驗判斷，假使那就是棄天帝的實力，棄天帝的雷電之術攻擊程度約與惡魔中第二階的侯爵相當，一般的惡魔跟本無法與棄天帝匹敵。

蒼等了五分鐘才接到棄天帝的電話，而在等待的五分鐘內他已在大樓周圍佈好法陣，如果需要硬拼的時候就啟動陣法封印惡魔的力量，當然召喚惡魔的人也會受到影響，住院躺上十天半個月才會清醒。

然而召喚惡魔最可怕的不是沒召喚成，而是被低等惡魔反噬，如果被反噬的惡魔吃掉生命能量，即是三魂中的生離魂，從此即便不死也會成為植物人。

六樓的電梯燈號亮起，電梯門打開，蒼走出電梯門看到的是他設想中最壞的情況，寫上Ｎａｔａｓ生技公司的壓克力燈箱招牌掉在地上還破了一角，屋內十幾個穿著連身罩頭黑袍的人躺臥在地，棄天帝正將人一個一個拉到牆邊扶坐。

蒼蹲下探探棄天帝正扶著那人的鼻息，還有呼吸，胸膛也穩定地起伏著，再掰開他的眼皮看看，瞳孔卻呈現無神的放大現象，即使沒死也離死不遠。

『這人與旁邊幾個人一樣都沒有靈魂波動了，恐怕拖不久就會死亡。』棄天帝說道。

蒼以手掌撫過那人的眼皮，讓他閉目安息，卻沒有打算為他念經超度之類的，已經沒有靈魂還要超度什麼？

『看來他們召喚的惡魔非同一般，會反噬並把生離魂與圓覺魂，也就是你所知道的生命能量與主魂，能同時吞噬十幾個人主魂的惡魔最起碼也到男爵的惡魔爵位，與我們昨天遭遇到的低等魔不同。』

蒼走到另一人身旁，仔細觀察他的頭頂三吋處。『而且時間上也不對，他們還殘留著靈魂潑動，被吞噬的時間應該不會超過五小時，我估算大概是中午時候發生的事情。但是，一般而論黑魔法教派不會在正午召喚惡魔，除非今天是特殊的魔日或者是有天狗蝕日的異象，啊！』

蒼突然大叫一聲，棄天帝趕緊放下手邊扶著的另一人，跑到蒼身旁看發生什麼事。

『蒼，發生什麼事？』

蒼別過頭似是不想讓棄天帝看到他的表情，數秒後又恢復從容平靜的表情。

『沒事，只不過我突然想起今天以魔界曆算來是浴血日。』

魔界曆顧名思義是以魔界時間換算的曆法，俗稱地府的幽冥界就座落於廣大遼闊的魔界之中，因而計算魔界時間的魔界曆也是由幽冥界制訂的。

低等惡魔根本沒有計算日期的智商，而得到惡魔爵位的惡魔也不需要計算日子，在永無止境的地獄之中他們只需要等待復仇的一日到臨，中間時間到底過了多久根本不重要。

但浴血日對於惡魔來說是無法忘懷的日子，在西元四百年時，也就是耶和華來臨又離開後的四百年，舊約聖經記載這一段大天使長米伽勒率領天使軍團大舉消滅惡魔的聖戰，然而挑起這場聖戰的引子居然是一名平時表現良好的見習天使……

那一場聖戰的結果是原本有十翼的惡魔之王路西法失去兩片雪白羽翼，大天使長米伽勒也身負重傷，因為這場聖戰而消逝的天使計有一百多名，但惡魔卻不計其數。

戰爭的下場往往是兩者皆輸，沒有天父的幫忙哪一方都不會贏，因為此場聖戰對惡魔來說是很大的恥辱，所以定為浴血日，每到這一日惡魔都會想盡辦法誘惑人類來再次挑起聖戰，只要戰場改到人間，惡魔便可以利用脆弱與貪婪的人心贏回一局。

一千多個人間年過去，每到浴血日而犧牲的人類靈魂也越來越多，蒼一想起這件事就非常難過，他無力拯救這些被惡魔誘惑的人類，只能眼睜睜看他們的靈魂墮入無窮無盡的地獄深淵。

棄天帝看見蒼眼底的悲傷，即使蒼掩飾的很好，但是天生的悲憫仍無法完全掩蓋，他彷彿聽見蒼的內心為這十幾個墮入地獄的靈魂哭泣。

他輕拍蒼的肩膀。『別為他們難過，這結局完全是他們咎由自取。人性如果不貪婪，又怎麼會讓惡魔有機可乘？』

『因為惡魔利用貪婪的人性，這些人才會失去靈魂。果然還是該除魔，我不該認為惡魔也有人心，而心存慈悲……』

紫眸閃過一絲黯然，蒼此刻想的是那一晚應該豁盡全力賭一把也許能讓撒旦重傷，若是惡魔之王有事其他惡魔也會成一盤散沙，如此這些人類就不會被吸走靈魂。

但棄天帝卻好像心口被插了一劍，他瞬間被難過與害怕的情緒掩沒滅頂，他很害怕蒼已然知道他的真實身分……

『蒼……』你是不是已經知道了？

棄天帝想問卻不敢問，他三十二年的人生終從未膽怯過，卻在這一刻連一個問句都說不出來。

蒼正在打電話沒察覺棄天帝的異樣，他打完電話後看著棄天帝深深凝視他的眼神，莫名地被那深情又複雜的眼神給打動。

『我已經叫了救護車，如果我們再不離開，恐怕會被當作嫌疑犯。』

看向他的紫眸仍是澄明又溫暖，棄天帝懵了，蒼好像並沒有發覺他的真實身分。

走出大樓後，蒼說道：

『幸好你帶了手套，否則等警察採集到指紋你就麻煩了，堂堂異度國際貿易公司的副董事長變成殺人未遂的嫌疑犯，會上社會版頭條。』

『我又沒作過何必懼怕，即使被誤認是兇手也會被釋放出來，根本不必擔心。』

蒼瞥了他一眼，開玩笑似說道：『兇手是惡魔，你是惡魔嗎？哈，開玩笑罷了別當真。』

棄天帝鎮定地笑了笑，他的確是人不是惡魔，但他的真實身分與惡魔也差不了多少。

他擠眉弄眼道：『你猜錯了，我真是惡魔，是色魔！』

張臂一抱想抱住蒼的腰，蒼掙脫還反踹一腳，棄天帝當然不服輸用手肘擋下踢擊，又攻蒼的下盤，蒼跳起閃過棄天帝的掃堂腿，一拳正對著棄天帝面上揍下去。

結果色魔棄老闆順利抱到風水部蒼主任的腰，也付出一眼變熊貓眼的慘痛代價。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

